保皇黨區議員：親眼目睹參與暴亂者於快餐店收錢 有人用「連儂牆」向長者「洗腦」

政府舉行與全港區議員對話會，行政長官林鄭月娥、政務司司長張建宗、政制及內地事務局局長聶德權、勞工及福利局局長羅致光、民政事務局局長劉江華，以及運輸及房屋局局長陳帆都有出席。

對話會以抽籤形式，抽出區議員發言，每名區議員發言時間約3分鐘，有民主派區議員直播會議。

民主派沙田區議員丁仕元於會上表示，成立獨立調查委員會已經是社會公因數，但林鄭月娥依然堅拒成立，批評她目前滿手鮮血，要求林鄭月娥盡快落區，不要懼怕市民，並且落實民間五大訴求。另一名同區的民主派區議員丘文俊批評，特區政府「離地」，又將示威者置於政府的對立面，不願意面對警方濫權和濫捕問題。

灣仔區議員黃宏泰就說，有示威者根本講不出甚麼是民間五大訴求，又指親眼目睹參與暴亂者於快餐店收錢，認為需要獨立調查外國勢力如何干預。

民建聯的東區區議員龔栢祥指，警方出席記者會時態度不夠強硬，令人感到政府弱勢，又指有人透過地區的「連儂牆」向長者「洗腦」，要求政府清理「連儂牆」，並派員監察。

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

過左十一月就可以入返老母個西

民建聯依家好撚驚11月滅黨

點會？
政府一定幫佢地贏
大勝都得

成班太監

長者文宣比少少心機做
佢只要相信
唔容易改變

當然選果日掌心雷又另一樣野啦

長者都唔睇民痙攣台戲比連儂牆洗腦，證明民痙攣社區工作撤底失敗，理應摺埋，節省阿爺資源！

最新民調DAB係咪得返30分都無

夾錢食飯有乜出奇

親眼看到
挖隻眼出黎比鑑證科做證據？

要求政府清理「連儂牆」
所以921 就搵何妖

用連儂牆向長者洗腦我唔反對
不過呢啲叫教育啊柒頭

冇證據又亂講，問你五大訴求係咩又話反港獨，閱讀障礙定選擇性聽力障礙阿，一班狗奴才，如果唔係有靠山，狗飯都冇得你食啦

找錢/夾錢當收錢？

鼠王芬都有去

樓主棄貓？交代下

特首林鄭月娥今晚（18日）在政府總部舉行與區議員的對話會，但所謂對話會未開始，已經重重設限，包括禁與會者帶頭盔及派傳單等，大批警員封鎖政總範圍，政總四周都有架設水馬和有警員駐守，有記者要花近40分鐘，經警察公共關係科和新聞處協調下，才能成功進入政總範圍，而對話會現場更有至少近40名警員和保安在場駐守，監視一眾區議員的一言一行。全港458名區議員中，只有98人出席。獲抽中發言的共有38位，當中5位是民主派區議員。

林鄭作開場白時，先就今日對話會的安排倉促致歉，指過去3個月香港出現示威、衝突和動亂，社會面對前所未有的衝擊，相信自己與大家的心情都是憂心、痛心、焦慮和擔心，想令香港盡快走出困局。她又指，目前最迫切的工作是遏止暴力、捍衞法治、重建社會秩序，指今日是想以真誠深入態度與不同政見的人進行直接對話，聽各階層聲音，令往後工作做得更好，令巿民的不滿和看法能直接發表。

據與會的區議員透露，出席對話會的官員除林鄭外，包括政務司司長張建宗、民政事務局局長劉江華、運房局局長陳帆、政制局局長聶德權、勞福局局長羅致光、食衞局副局長徐德義，至於出席的區議員有約98人。每名區議員只有3分鐘時間發言，主持人會先讀出被抽中的編號，然後才讓編號所代表的區議員發言，而主持人亦相當嚴格執行3分鐘的規定，現場的螢幕亦會顯示倒數計時器，時間一到，亦會有鈴聲響起，主持人即要求發言中的區議員停止。

由於大多數民主派區議員杯葛出席對話會，大部份獲抽中發言的均是建制派，對話會主持是民政事務局副局長陳積志。其中西貢區議員方國珊獲抽中發言其間，談論多項民生議題後，臨發言完結時方指：「獨立調查委員會都係需要嘅」。自由黨山頂區議員楊哲安發言時則稱，「敬佩」司局長同區議員見面，形容「香港而家係爛咗」，直指現時最擔心是社會衝突持續，林鄭「根本無機會公佈施政施報告」。

「沙田區政」丁仕元是第一個獲抽中發言的民主派沙田區議員，他在席間批評林鄭本可在100萬和200萬人上街其間，宣佈撤回送中惡法，最終卻拖至社會嚴重撕裂後才撤回，質問林鄭：「你會否再向香港巿民道歉？會唔會覺呢個責任係存在喺你個人身上？」丁又指，至今未聽到林鄭有何方法帶領香港修補撕裂，直指現時成立獨立調查委員會是社會最大公因數，但林鄭卻拒絕接受，「你（林鄭）覺唔覺自己滿手鮮血啊？」他亦邀請林鄭直接落區同沙田巿民對話，呼籲林鄭「唔好怕巿民」，並重申五大訴求、缺一不可，要求林鄭「盡快將普選畀返香港人」。

建制派灣仔區議員黃宏泰會上稱，經過今次反送中運動，明白為何先進國家有邪教法和《反蒙面法》，批評現時很多中學生「搞政治」，「但問佢哋五大訴求係乜，佢哋一個都答唔出」，又批評他們「嗌口號就叻，但其實一知半解」。他又指，政府應調查為何有外國勢力每次動員（用）幾百萬元「搞動亂」，聲稱自己亦曾見過有人參與暴動後，在麥當勞「有錢收」。黃大仙建制派區議員工聯會林文輝則指，該區議會今日只有4人出席，是因為「條氣唔順」，不滿政府一直拒聽意見。

民建聯東區區議員龔栢祥會上發言時，質問政府「點解唔清洗連儂牆？」批評連儂牆對不使用手機上網的長者產生了「洗腦」效果，力促政府應該清洗連儂牆後，派人駐守，並不准再貼出標語，「希望政府強硬啲，我支持你哋嚴正執法。」

建制派立法會議員兼區議員梁美芬發言時指，英國年輕人亦有嚴重「仇警」問題，建議特首對獨立調查委員會的訴求「唔好一句say no」，可參考2011年倫敦騷亂後，英國政府成立的「騷亂社區和受害者小組」處理的方式，「睇吓點樣可以喺第二個訴求，用一個港版英式騷亂嘅panel（小組），從制度同政策方面去做」。

「沙田區政」丘文俊是第二位獲抽中發言的民主派區議員，邱會上表明出席不是要與林鄭對話，批評林鄭的對話會做法虛偽，「唔畀人錄影，直播都唔畀，你喺度閉門造車，係好唔要得，睇到你領導嘅特區政府係太離地，同傳統出面嘅香港人落差太大。」丘又指，6月9日百萬人上街遊行至今，林鄭最大的謬誤是將學生、示威者和參與抗爭的巿民放在政府對立面，並標籤他們不是香港人。他又指，政府若要「止暴制亂」，就不能再讓警隊濫暴濫權，並要回應巿民五大訴求，「否則問題係解決唔到」。穿上「沒有暴徒只有暴政」黑衣赴會的沙田區議會趙柱幫則在會前舉起「五大訴求，缺一不可」的紙牌，但未被抽中發問。

林鄭會上回應時，只重申早前已作錄影講話回應巿民訴求，又保證起碼任內兩年多時間，會持續落區與巿民對話，並多處理地區民生議題，「呢個係我哋管治新嘅風格」。林鄭會上作總結發言後離場，民主派議員則在座位上向林鄭高呼「你滿手鮮血」、「林鄭落地獄」等，亦高叫「還政於民」、「五大訴求 缺一不可」、「放過後生仔」等訴求，但林鄭未有回應。

會上多次無視政府人員上前阻撓，在Facebook直播會議的「沙田區政」議員趙柱幫會後批評，林鄭昨日並沒有回應巿民的其餘四大訴求，建制派更力促政府要訂立《反蒙面法》，並要求警方加大武力程度鎮壓示威，他就此予以強烈譴責，認為上述做法只會令警民衝突越演越烈，將香港推向更危險境地。另一「沙田區政」議員黎梓恩亦指，建制派會上只希望「皇上」林鄭能作出「賞賜」挽救選情，令整個對話會尤如「政治騷」，「只係一班高官同建制派議員圍爐取暖」。

紅字既
特別係大字個啲
11月大家識做啦